{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_029721",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://trippose.com/tour/girimsa-temple",
        "collectedDate": "2023-10-04",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "祗林寺"
    },
    "text": "祗林寺\\n\n慶尚北道 慶州市 陽北面 祗林寺 437-17\\n\n慶州市陽北面の含月山にある新羅時代の寺で、16棟の建物です。これは仏国寺の次に大きな規模です。 この寺は新羅初期に、天竺国の沙門の光有聖人が創建したと伝わっています。初めは林浄寺と呼ばれていましたが、元暁が寺を拡大し、祗林寺に改称したと言われていますが、正確な建立年はわかっていません。祗林寺は大きく2つの区域に分かれています。毘盧舍那仏のある大寂光殿を始め、樹齢500年以上になる大きなインドボタイジュや木塔跡のある地域、聖宝博物館、観音殿などのある地域です。新羅・善徳女王のときに初めて建てられた後、6回にもわたり再建された大寂光殿は、端正で勇壮です。祗林寺はまた5種類の味のする水で有名です。五種水と呼ばれており、お茶を沸かして飲めば味が最高だという甘露水、飲むと心が落ち着くという和静水、体を丈夫にする将軍水、目がよく見えるようになる明眼水、水がとてもきれいでカラスがついばんだという汚濁水があります。しかし、日帝強占期に将軍が生まれることを恐れ、水源を絶ったという将軍水を除く４つの水は今も残っています。祇林寺に行く途中には、12の石窟でなる骨窟寺があります。もともとは祇林寺の山内の庵子（大きな寺に付属する小さな寺）でしたが、寺が独立し禅武道の本山となり、韓国全国に禅武道を広めています。",
    "QA": [
        {
            "question": "祗林寺はどの地域にありますか？",
            "answer": "祗林寺は慶尚北道慶州市の陽北面にあります。"
        },
        {
            "question": "祗林寺はいつ創建されましたか？",
            "answer": "祗林寺は新羅初期に創建されたと伝わっており、正確な建立年はわかりません。"
        },
        {
            "question": "祗林寺はどのような建物で構成されていますか？",
            "answer": "祗林寺は16棟の建物で構成されています。"
        },
        {
            "question": "祗林寺はどのような区域に分かれていますか？",
            "answer": "祗林寺は大きく2つの区域に分かれています。一つは大寂光殿やインドボタイジュがある地域であり、もう一つは聖宝博物館や観音殿がある地域です。"
        },
        {
            "question": "祗林寺の大寂光殿は何回再建されましたか？",
            "answer": "祗林寺の大寂光殿は6回にもわたり再建されました。"
        },
        {
            "question": "祗林寺は何種類の味のする水で有名ですか？",
            "answer": "祗林寺は五種水と呼ばれる5種類の味のする水で有名です。"
        },
        {
            "question": "日帝強占期にどの水源が絶たれたと言われていますか？",
            "answer": "日帝強占期には将軍水の水源が絶たれたと言われています。"
        },
        {
            "question": "祗林寺に行く途中に何があるのですか？",
            "answer": "祗林寺に行く途中には、12の石窟でなる骨窟寺があります。"
        },
        {
            "question": "骨窟寺はどのような寺ですか？",
            "answer": "骨窟寺は祗林寺の山内の庵子であり、禅武道の本山となっています。"
        },
        {
            "question": "骨窟寺は何を広めていますか？",
            "answer": "骨窟寺は韓国全国に禅武道を広めています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 426,
        "QA": 356
    }
}